<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Darko Gojković</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Darko Gojković</description>
    <generator>Hugo -- 0.126.1</generator>
    <language>HR-hr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 May 2024 15:24:17 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Austro-Ugarske karte, Gericht</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/gericht/gericht/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 15:24:17 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/gericht/gericht/</guid>
      <description>Austro-Ugarske karte Mnogo puta sam već konstatirao da su nešto najbolje što se moglo pojaviti na internetu, pogotovo istraživačima koji nisu u mogućnosti ići u arhive. Mnoge stvari se sada lakše protumače. Fascinantna je bila želja autora tih karata da prikažu sve do u detalje.
Evo jednog primjera! Još davno sam uočio jedan simbol na karti i uvijek do njega riječ &amp;ldquo;Gericht&amp;rdquo;, što na njemačkom znači sud. Palo mi je na pamet da su to neki sudbeni stolovi plemena što je poznata stvar iz prošlosti.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Povratak Ishodištu</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/povratak-ishodistu/povratak-ishodistu/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 02:07:40 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/povratak-ishodistu/povratak-ishodistu/</guid>
      <description>Iako je to u stvarnom životu nemoguće, pod naslovom prvenstveno podrazumijevam razumijevanje i bilježenje tog iskona. Radi se o historiji srpskog naroda na Kordunu od vremena njegovog dolaska na ove prostore pa sve do danas.
Dosta je bilo očekivanja od nekog drugog, iako je plaćen za taj posao, da meni predoči prošlost mog naroda. Danas mi je potpuno jasno kako dolazi do zaborava i to ću pokušati na nekoliko primjera objasniti.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ferrata Senza Confini (Weg ohne Grenzen)</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/ferrata-senza-confini/vrh-cellon/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 02:25:07 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/ferrata-senza-confini/vrh-cellon/</guid>
      <description>Vrh Cellon 2238 m, Karnijske Alpe, Italija/Austrija 2012 godine, ekipa u sastavu Sandra, Bobo, Robi i ja penjali smo ovu ferratu koja nosi oznaku težine D. Na momente zahtjevna, ostaneš bez oslonca za noge i tada vučeš sve na ruke do sljedeće sekcije.
Inače se ferrata nalazi na samoj granici i u Prvom svjetskom ratu tu su se vodile bitke, a i danas su vidljive iskopane pećine i ostaci kuća koje su tu napravljene za potrebe zaštite vojnika.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tamo Gdje Sam Rođen</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/tamo-gdje-sam-ro%C4%91en/tamo-gdje-sam-ro%C4%91en/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 02:39:54 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/tamo-gdje-sam-ro%C4%91en/tamo-gdje-sam-ro%C4%91en/</guid>
      <description>Često odem na moju Gazu, kvart grada Karlovca u kojem sam proveo veći dio svog života i onaj najljepši dio, a to je djetinjstvo i odrastanje. Tako sam prošle godine proveo jednu malu istraživačku kampanju na gažanskom polju.
Lutao sam izoranim parcelama u gažanskom polju u potrazi za predmetima iz prošlosti. Tu svoju prvu kampanju sam i opisao u svom postu. Jedva sam dočekao ovaj period godine da to ponovim. Ta kampanja prije svega ima psihoterapeutski učinak, a nije ni zanemariv trening koordinacije pokreta hodajući po utvrđenim zemljanim brazdama.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jasenak, Gorski Kotar</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/jasenak-gorski-kotar/jasenak-gorski-kotar/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 02:25:07 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/jasenak-gorski-kotar/jasenak-gorski-kotar/</guid>
      <description>Kome je ovo stanje na čast? ne pitajte me ništa.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
